（忽然保守）日本民眾投訴《龍珠超》龜仙人情節太意淫

說起鳥山明創作的《龍珠》中的龜仙人，相信大家對他最大的印象就是好色。5月播出的動畫《龍珠超》中龜仙人的一些好色舉動近日被觀眾向BPO機構投訴，引起網友熱議。

BPO全稱為日本放送倫理·番組向上機構，是由日本民間放送聯盟（民放連）以及日本放送協會（NHK）設置，是基於放送事業的公共性和社會影響的重大性，為了確保節目放送的正當性以及提高放送倫理道德為目的而成立的非盈利非政府團體。看過《銀魂》動畫的漫迷對BPO也不會陌生，《銀魂》動畫曾對BPO進行過多次吐槽。

近日，BPO官方網站發表了2017年5月播出的電視節目的觀眾意見，在「關於青少年的意見」中一條「關於性的表現的意見」引起了網友關注。這條觀眾意見中寫道：「在動畫節目中，播出了無法違抗的年長男性觸摸年輕女孩的身體、窺視女孩內褲的情節。這些跟故事情節毫無關係。我家孩子非常喜歡這部動畫，每周都一集不落地看，這是不適宜在兒童向動畫中播出的內容。」

明眼的日本網友很快就發現這條觀眾意見指的是《龍珠超》的第89集《謎之美女出現！天津流道場之怪》中龜仙人調教美女弟子由琳的情節。

龜仙人唔咸濕仲係龜仙人咩 on9日本仔

國家主席習近平日前與俄羅斯總統普京會晤時，因為中國代表團姍姍來遲，短暫出現習近平一人獨對普京團隊的罕見場面，普京笑稱習近平是「孤獨戰士」，習近平也尷尬回笑。這鬆的一幕，在內地互聯網被大面積屏蔽。

習近平日前藉由出席在哈薩克舉行的上海合作組織高峰會機會，與普京（Vladimir Putin）舉行雙邊會談。

栗戰書等遲到 習獨對俄方「團隊」

看到習近平「孤軍奮戰」，大夥兒也面面相覷，普京開口向俄羅斯代表團成員笑說，這個中國對手是個「孤獨戰士」；不懂俄文的習近平也因為氣氛有些僵，只能尷尬地微笑以對，直到中國代表團終於抵達後，這個化解這個窘境。

報道說，這個漏網鏡頭，也讓人見到一向沒有太多臉部表情的習近平罕見的真情流露。

不過，這段輕鬆小插曲卻變了內地敏感內容，許多轉貼已被刪，只有小量仍可看到。而網民「被孤立」、「好孤獨」、「一人作戰」等留言，亦很快被消失。

火影自來也笑而不語

Fairy tail 算係三級片啦

30年前播嗰陣仲淫啦 莊子